# Домашнее задание

В этом дз будем документировать архитектуру сервиса.

Нужно:

1) Описать функциональные требования сервиса (в любом .md-файле).
2) Описать нефункциональные требования сервиса (в любом .md-файле).
3) Нарисовать схему базы данных сервиса, используя PlantUML.
4) Нарисовать верхнеуровневые диаграммы взаимодействия пользователя с сервисом, используя PlantUML (например, пользователь зашел на сайт -> прошел авторизацию -> отправил запрос -> сервис отправил запрос к бд -> ...).

## Оформление

PlantUML-диаграммы желательно разместить одним из 2-х способов:
- используя разметки [gitlab для plantuml](https://docs.gitlab.com/ee/administration/integration/plantuml.html)
- прикрепляя ссылки к любому удобному для вас онлайн-редактору PlantUML

Дз должно быть оформлено в качестве мерж-реквеста. МР должен быть оформлен в том же формате, как и предыдущие дз. В CI
должны запущены пайплайны (если используете локальный раннер гиталаба) и проходить все стейджы.

# Как и за что получить баллы?

- Перечислены функциональные требования = 2 балла;
- Перечислены нефункциональные требования = 2 балла;
- Имеются схемы бд = 2,5 балла;
- Имеются схемы взаимодействия с сервисом = 2,5 балла;
- Приведенные схемы возможно отредактировать = 1 балл; (например, скриншот отредактировать нельзя)

# За что можно потерять баллы?

- В МР не запущены пайплайны (или пайплайнов в принципе нет) = -5 баллов;
- В пайплайнах МР есть проваленные стейджи = -2 балла (за каждый проваленный стейдж)

# Дедлайны:

Дз должно быть сдано на проверку спустя 1 недели после выдачи задания.

Если дз было сдано **позднее 1 недели** - к баллам применяется коэффициент **0.75** с математ. округлением

Если дз было сдано **позднее 2 недель** - применится коэффициент **0.5**
